一個屬於香港嘅故事，香港人加油

某鄉近水，且名水鄉，鄉民以漁為生，百姓平安渡日。

好景不常，軍閥南下壓境，水鄉無軍抵抗，只能逆來順受，並妄圖安穩生活維持不變。

春去秋來二十載，水鄉盛名不再，處處烏煙瘴氣，怨聲載道。

老漁民們多年來積穀防饑，吃好睡好，懶管水鄉變天，冷眼旁觀。

行將就木，自然己不勞心。

詎料，軍閥大帥暗有「怪癖」，喜奪他人妻母。眼見圈養鄉民多年，民心未歸，固此決立惡法，一石二鳥。

「從今開始，漁艇納為大帥之物，所得漁獲由大帥分配。誰有叛逆謀反之嫌，擒其母，母不在則淫其妻女。」

欲加之罪，何患無辭。

有聖賢先驅先後直斥其非，慘遭處死，事件鬧得滿城風雨，水鄉人心惶惶。

鄉中有一漁民名三水。三水有妻，育有一女，女兒名香。

香問三水：「爸，小妮跟她媽媽都被抓了。究竟怎樣才算叛逆謀反？」

「做壞事就是謀反。」三水不以為然。

「那麼，甚麼是壞事？」

三水語塞，支吾以對：「呃......大帥說壞，就是壞。安分守己，不跑去犯罪，怕個屁啊！」

「但小妮她家都沒有犯事啊！」

「那就是他爸不夠機靈，好娶不娶，蠢得娶個貌美的回家。放心啊，你跟你媽倒模似的，都長得一樣醜，沒事的。」

沒事的，三水安慰自己。

翌日，香早早便從書塾歸來，三水不解。

「哎，老師都被抓進大帥家，明天開始不用再上書塾囉。」

「不上書塾就不上，正好省一筆。」

三水再安慰自己。

他惴惴不安，眼見同鄉舉竿為刃，自己卻窩在斗室，選擇沉默。

沒事的，沒事的.......三水說服自己。

直至一日黃昏，三水從碼頭歸來，佇在屋外，卻聽不到半粒聲音，心裡登時沉下來。

三水深吸一口氣，推門而入，只見房子一片狼藉，空蕩無人。看著眼前之景，他腦海空白，雙腳一軟頹然癱坐於地。

「我明明沒有犯事啊.......」他呢喃。

「怎麼會找上我？」

「為甚麼？」

三水東奔西跑，想找鄰里求助，向大帥討回妻女，卻發現屋子廢棄，也再無沒有甚麼能幫忙鄰里了......

能遷的已經遷走，走不掉的都被抓進大牢，起義被殺，或含冤而亡......

剩下來的就只有跟他過去一樣冷眼旁觀，自欺欺人的笨蛋。

倘若當時有站出來，結局會改變嗎？

月如勾玉，三水用棉布連起一艘艘泊岸的漁艇，然後站在甲板對岸上漁民狂笑，火水照頭澆下！

瘋了啊！三水瘋了啊！漁民失呼叫。

三水很清楚自己沒有瘋掉。

現在才是他最清醒的一刻.......

而且，是前所未有的清醒。

三水最後引火自焚，悲涼的笑聲在火海縈繞，久久不散。

故事至此劃下句號，但你睇緊故事嘅呢一刻，香港真正嘅結局尚未寫好......

香港人，為自己又好，為下一代都好，唔想將來抱撼終生，今日就要一定行出去。

出去，未必會成功。

但抱手旁觀，將來一定會後悔。

今日，街頭見！

利申：可能出錯台，但點都好，希望大家一齊加油！

推

提防糾察散水篤灰

到底香港會唔會變廢城
有幾多香港人會含冤
我哋嘅未來會係咩
大家係時候清醒 企出嚟
堅決反送中！
今日大家加油
萬事小心 注意安全！

雖然要糊口養家，但有啲事不能不做
今日收工會即刻去

大家注意安全 唔理身邊係男係女；係老係嫩；係毒男抑或美女，有事互相照應

今日會有另一個故事發生

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

不能同意更多
國難當前，不分門戶

再推一推

今日唔出，後悔終身。
維園見！

記得買定水補給

幾年前有一句消極嘅說話 ：「我哋永遠叫唔醒裝睡嘅人」

今日，如果叫唔醒你，我就用力屌醒你

見到中出巴出喺時事台即刻諗都唔洗諗就堆po正皮

少有

追蹤左中出巴

推畀多啲人睇
多一個就係多一個

落大雨，大家著定雨褸

輕輕一推

再推

加油

出去嘅巴打絲打 記得補水

逼到去灣仔等切入